《紐約時報》社論︰中國欠世界一個答案

美媒《紐約時報》21日以「中國欠世界一個答案」（The World Deserves Answers From China）為題刊出社論，呼籲世界各國應向中國發聲，要求中國政府向世衛組織專家小組與全球分享所有已知資料，「我們需要對習近平先生講清楚，（中國）把導致9400萬人染病、200萬人死亡的疾病， 用來政治宣傳，對宣稱對全球有影響力和權力的國家來說，是非常危險和不值得尊重的」。

文章指出，中國雖然不斷公開稱保持開放、透明和負責任的態度和世衛組織合作，但卻直到疫情爆發一整年後，中國政府才批准世衛組織的15名科學家入境調查，即使所有人病毒檢測結果呈現陰性，卻仍有2人被指抗體檢測呈陽性而被迫留在新加坡，甚至剩餘科學家抵達武漢後，遭中國若有似無的拖延與阻撓調查，讓世衛組織總幹事譚德塞也直呼對中方感到失望。

文章質疑，中國關心如何維持沒有過失的神話（myth of infallibility），多過於協助尋找疫情源頭，因此，若中國持續不合作、不透明，世衛組織派出的科學家恐將一籌莫展，沒辦法獲得關鍵數據和研究，也當然無法阻止病毒繼續傳播下去。

文章批評，中國常常轉移焦點，宣稱該國並非疫情源頭，甚至要求世衛組織前往西班牙等他國調查疫情，然後一邊銷毀報告，封鎖訊息，被認為是疫情源頭的武漢華南海鮮市場早被清洗乾淨，「病毒首先在中國境內出現，中國便有最主要責任來追蹤源頭」。

針對世衛組織小組在報告中批評中國與WHO耽誤了應對疫情時機，中國外交部發言人華春瑩表示，「關於這一點，我們確實應該做得更好，我認為所有國家，包括中國、美國、英國、日本和其他國家，都應該做得更好，因為我認為在公衛議題上，沒有最好，只有更好」，她還說「要中國做得更好與批評中國做得不好是不一樣的」，並稱後者的說法是偏頗的。

紐約時報欠人民一個答案

中國時報

推